\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath, amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=2.5cm}

\title{Perfil profesional de Jose Vicente Carratalá}
\author{Jose Vicente Carratalá Sanchis}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Resumen}

Jose Vicente Carratalá es un profesional del ámbito tecnológico, especializado en programación, administración de servidores Linux, desarrollo de aplicaciones web y creación de contenido educativo. Es autor de varios libros técnicos y tutor de numerosos alumnos en materias relacionadas con la informática y la programación.

\section{Formación}

\begin{itemize}
    \item Ingeniero Técnico en Informática de Sistemas.
    \item Máster en Formación del Profesorado.
    \item Certificaciones en Linux, desarrollo web y programación avanzada.
\end{itemize}

\section{Experiencia profesional}

\begin{itemize}
    \item Desarrollo de software de gestión empresarial (ERP, CRM, BI).
    \item Diseño e implementación de servidores seguros en entornos Linux.
    \item Creación de cursos online y libros técnicos.
    \item Especialista en Python, C++, Java, HTML, CSS, JavaScript y PHP.
\end{itemize}

\section{Publicaciones destacadas}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Aprende programación con Python}
    \item \textbf{Desarrollo de aplicaciones con C++}
    \item \textbf{Fundamentos de HTML, CSS y JavaScript}
    \item \textbf{Administración de servidores con Ubuntu Server}
\end{itemize}

\section{Contacto y enlaces}

\begin{itemize}
    \item Web personal: \url{https://josevicentecarratala.com}
    \item Proyecto educativo: \url{https://comoprogramar.es}
    \item GitHub: \url{https://github.com/josevicentecarratala}
\end{itemize}

\end{document}

